\section{Ergebnisse}

\begin{figure}[h]
    \hspace{-5mm}
    \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[
    height=1.0\plotheight, width=\plotwidth,
    xlabel={$n$}, ylabel={$U_\mathrm{B}/\:\rm{V}$},
    only marks,
    %    xmin=.22, xmax=1.08,
    %    ymax=4.15, ymin=-0.25,
        legend entries={Spannung bei Maxima, Spannung bei Minima, Regressionen},
        legend style={at={(0.9,0.2)}, anchor=east},
    ]
    \addplot+ [color=blue, mark=o] table [x=n, y=max, col sep=comma] {./daten/Hg.csv};
    \addplot+ [color=green, mark=o] table [x=n, y=min, col sep=comma] {./daten/Hg.csv};
    \addplot[domain=0.9:5.1, color=red, smooth, thick, mark size=0] {4.850*x + 20.35};
    \addplot[domain=0.9:5.1, color=red, smooth, thick, mark size=0] {4.82*x + 18.42};
    \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    \caption{Spannungen der Minima und Maxima der Frank-Hertz-Kurve für Quecksilber.}
    \label{diag:Hg}
\end{figure}


\begin{figure}[h]
    \includegraphics[scale=1.8]{bilder/Hg_ganz.png}
    \hspace{13mm}
    \includegraphics[scale=1.8]{bilder/Ne_ganz.png}
    \caption{qualitative Form der Frank-Hertz-Kurven für Quecksilber (links) und Neon (rechts).}
    \label{im:oszi}
\end{figure}

\cref{im:oszi} zeigt die Frank-Hertz-Kurven für Neon und Quecksilber. Die gemessenen Positionen der Maxima und Minima bei Quecksilber sind in \cref{diag:Hg} angegeben. Lineare Regressionen ergeben eine Übergangsenergie zwischen den Energieniveaus von $\SI{4.845}{eV}$ mit einem statistischem Fehler von $\SI{0.024}{eV}$. Zusammen mit einem geschätzten systematischen Fehler des Voltmeters von $0.5 \%$ ergibt das eine Gesamtunsicherheit von $\SI{0.034}{eV}$. Unser Wert stimmt somit gut mit dem Literaturwert%
\footnote{David R. Lide: Handbook of Chemistry and Physics, CRC Press, 85. Auflage, Seite 10-42}
von $\SI{4.888}{eV}$ überein. Für die entsprechende (unsichtbare) Emissionslinie ergibt sich eine Wellenlänge von $\SI{256}{nm}$.

Für Neon ließ sich nur bei drei Maxima die Spannung gut messen. Eine Regression kombiniert diese drei Werte zu einer Energiedifferenz von $\SI{19.1}{eV}$ und gibt für den statistischen Fehler eine Schätzung von $\SI{0.7}{eV}$ (der systematische Fehler des Messgeräts fällt hier nicht mehr ins Gewicht). Dies passt zu dem in der Aufgabenstellung angegeben Bereich von $\SIrange{18.3}{18.9}{eV}$.

Bei einem direkten Rückfall der angeregten Elektronen in ihren Grundzustand würde Licht der Wellenlänge $\SI{65}{nm}$ ausgesandt werden. Da die Elektronen jedoch nicht direkt zurückfallen wird Licht von verschiedenen Wellenlängen emittiert. Für die drei prominentesten Emissionslinien wurden Werte von $\SI{573 +- 10}{nm}$, $\SI{660 +- 15}{nm}$ und $\SI{620 +- 15}{nm}$ gemessen.